控方：CIK保健之說近乎詐騙

控方：CIK保健之說近乎詐騙

港聞

被告周向榮被指用CIK療程做賺錢機器。李家皓攝

【DR誤殺案】
【本報訊】DR醫學美容的CIK免疫細胞療程涉釀成一死兩傷殘，控方昨開始結案陳詞。對於3名被告稱真心相信CIK療程有效或實驗室符合規格，控方呼籲陪審團應該嚴加質疑，證供顯示CIK療程有保健效果的說法完全是「胡說、偽科學、近乎詐騙」，純粹是牟利的噱頭。

質疑故意找健康客做療程

主控資深大律師梁偉文陳詞指，起訴3名擁高學歷或專業資格的被告不免令人傷感，但學歷和專業資格並非犯錯的許可證，他們提供的商品起碼要安全，但他們卻任由CIK製品不做細菌測試，無視死亡風險。梁指被告周向榮不只是投資者，亦實質控制DR集團運作。他利用市民注重外表和健康的心態，創造醫學美容賺錢機器。雖然DR以「保健」粉飾CIK療程，但多名專家包括微生物學專家袁國勇和血液科專家陳志峰，均表明CIK療程是治癌的醫學治療，未完成臨床實驗。

周和被告醫生麥允齡均稱廣州的肖揚教授指CIK療程有效，控方質疑肖據稱發表逾30篇細胞治療文獻，周和麥稱沒閱讀過，非常可疑。控方指周和麥誇大療效，另一被告技術員陳冠忠也知療效未證實。

控方又質疑為何周和麥不安排客檢查體內癌症指標或CIK細胞水平是否正常，再決定是否需做CIK療程。觀乎3事主體檢顯示白血球水平正常，另方面周和麥曾建議患免疫疾病的客不做療程，控方指DR根本故意尋找健康的客人做療程，以減低出事及需負法律責任的風險。聆訊今續。

案件編號：HCCC437/15
■記者勞東來